\title{Herramientas para detectar bugs}
\author{Seminario de Lenguajes opción C}
\institute{Facultad de Informática \\ Universidad Nacional de la Plata}
\date{\the\year}


\begin{document}

\frame{\titlepage \vspace{-0.5cm}

}


\frame
{
\frametitle{Indice}
\tableofcontents
}
\section{Introducción}
\begin{frame}{Introducción}
    \begin{itemize}[<+->]
        \item Análisis estático
        \item Análisis en tiempo de ejecución
        \item Muy útiles, pero no son perfectos:
            \begin{itemize}
                \item Falsos positivos
                \item No detectan todo
            \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}
\section{Análisis estático}
\subsection{Introducción}
\begin{frame}{Análisis estático}{Introducción}
    \begin{itemize}
        \item Se ejecutan sobre el código fuente
        \item Complementan las verificaciones del compilador
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{cppcheck}
\begin{frame}[fragile]{Análisis estático}{cppcheck}
    Detecta entre otros\footnote{\url{https://sourceforge.net/p/cppcheck/wiki/ListOfChecks/}}:
    \begin{itemize}
        \item Desreferencias de punteros NULL
        \item Memory leaks
        \item Divisiones por cero
        \item Condiciones sospechosas (asignación + comparación)
        \item Código inalcanzable
        \item ...
    \end{itemize}\pause
    Uso:
    \begin{lstlisting}[language=bash]
cppcheck dir # Recursivamente en dir
cppcheck --enable=all archivo.c # Más pruebas
    \end{lstlisting}
\end{frame}

\subsection{splint}
\begin{frame}[fragile]{Análisis estático}{splint}
    \begin{itemize}
        \item Más estricto que cppcheck
        \item Detecta más errores
        \item La salida es más engorrosa
        \item Falla más seguido que cppcheck parsear
    \end{itemize}\pause
    Uso:
    \begin{lstlisting}[language=bash]
splint archivo.c
    \end{lstlisting}
\end{frame}

\section{Análisis en tiempo de ejecución}
\subsection{Introducción}
\begin{frame}{Análisis en tiempo de ejecución}{Introducción}
    \begin{itemize}[<+->]
        \item Se realizan sobre el programa compilado
        \item Compilar con la opción \texttt{-g}
        \item Detectan errores imposibles de detectar de forma estática
        \item No verifican el código que no se ejecuta
    \end{itemize}
\end{frame}


\subsection{valgrind}
\begin{frame}[fragile]{Análisis en tiempo de ejecución}{valgrind}
    \begin{itemize}[<+->]
        \item Accesos a memoria no alocada
        \item Memory leaks
        \item Estos errores son los más comunes
    \end{itemize}\pause
    Uso:
    \begin{lstlisting}
gcc -Wall -g -o programa prog1.c prog2.c
valgrind ./programa
valgrind --leak-check=full ./programa
    \end{lstlisting}
\end{frame}

\subsection{gdb}
\begin{frame}[fragile]{Análisis en tiempo de ejecución}{gdb}
    \begin{itemize}[<+->]
        \item Debugger de gcc
        \item Varios frontends: ddd, cgdb, kdbg, netbeans, eclipse, etc...
        \item Breakpoints
        \item Watchpoints
        \item Comandos
            \begin{verbatim}
run
break
display
continue
next
nexti
until
delete
info [break/watchpoints]
list
            \end{verbatim}
    \end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
